---
layout : post
tags : [travel, military, exhibition, plane]
title: Zhuhai The 9th China International Aviation and Aerospace Exhibition
description: A travel to Zhuhai aviation exhibition.
---

> 11月13日 01:24:“ 要不要去珠海看航展？”

我只是那天干活到半夜随口说了这么一句，老婆就帮我计划行程、预定酒店、查找攻略，安排了一整个旅游计划，谢谢可爱能干的老婆啊！

# 珠海航展 Zhuhai Aviation Exhibition

+ [官方网站](http://www.airshow.com.cn/)
+ [Official Site](http://www.airshow.com.cn/en/index.html)

航展的官网糟透了。购票网点都是电话的或者在线的，线下的没有介绍。我们是在7天酒店门口的书报亭买的家庭票，两成人一小孩。大妈说“最后一天了，不看就没了”，我说“最后一天了，不卖就卖不出去了”，800元的家庭票最后790成交。

# 交通 Transportation

## 第一天 Preparation

+ 从福田口岸坐地铁到蛇口港 
+ 从蛇口港坐船到珠海九洲港
+ 从九洲港坐公交车到吉大中电大厦
+ 入住[珠海7天吉大二店](http://www.7daysinn.cn/innpage.php?id=1423)
酒店就在老市区中心区，旁边就是市场、百货公司、超市、饭店、文具店，很方便。早上满街的活鸡，片猪……

## 第二天去程 Outbound

+ [Bus Table]({{ site.url }}/images/aviationbus.pdf) from offcial website, which only adds more confusion.
+ 官网巴士表上的巴士根本找不到。不仅游客找不到，本地人也不知道，7天的前台不知道，对面的“新昌安酒店”的前台和一个经理模样的人也不知道（谢谢他们的热心，虽然我不住他们酒店走进去直接问前台巴士的事，也许有点利用了他们以为我是住客，让他们忙前忙后好半天）。
+ 珠海的出租车还算公道，两次都很快捷，没有明显的绕路。
+ 坐了一次黑车，中间有事把我们扔下了，但没要钱。
+ 很幸运地老婆询问微博上的妈妈友，找到真正有用的路线。
+ 六点半打车从[7天吉大二店](http://www.7daysinn.cn/innpage.php?id=1423)到香洲汽车总站，十分钟左右；然后6点51坐从香洲总站到三灶机场（航展所在机场）的免费公交大巴，一个多小时（好心人给抱宝宝的我们让座才坚持到）到达5号门。
+ 整个停车场就是一片乱沙滩，5号门在一个大斜坡上。有一排十个左右的X光机。说明不允许携带饮料入内。
+ 老婆提前准备了点心和水壶，都很必要。强烈谴责发邪恶财的[X之洋](http://www.wangsyang.com/)矿泉水。

## 第二天返程 Inbound

+ 由于之前老婆看过攻略提醒会堵车，我们3点就提前向5号门走
+ 吐槽一下，现场的保安、志愿者、观众等，没人知道什么车在哪里。志愿者还指错过路线。
+ 排了超长的队之后，终于上车了。排队规则是等座的排队，不等座的可以随便上车。
+ 有了去时的经验，在刚一上满有座的人之后，我们冲上车，坚决的坐在了台阶上（抱宝宝的爸爸是什么都做得出来的）。
+ 再吐槽一下，现场一个公交领导为了劝人上车，说“每辆大巴必须上110人，不上满人不能开车。一趟车四个小时，走的车回不来。”
+ 问题是，现场10万人，远超预期，就没有个额外的计划？另外额定乘员到底多少？
+ 这次换孩子妈抱着宝宝一路回到香洲总站，先是黑车后又换出租去了九洲港

# 观展 The Show

## 观展目标 Desire List

+ [Time Table]({{ site.url }}/images/aviationtimetable.pdf) 
+ 官网上的飞行表演时间表根本就完全脱离现实，感觉在现场的我们就是在一个完全不同的平行世界。现场的大屏幕反复放有多少领导“关怀、光临”过航展。真实而宝贵的飞行表演时间表只偷偷地出现过一次，就再也等不到了。
+ 原本的目标包括 Original List
   - 歼十 J-10
   - 枭龙 FC-1
   - [武直十 霹雳火](http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%AD%A6%E7%9B%B4-10) [CAIC WZ-10 Thunder Fire](http://en.wikipedia.org/wiki/CAIC_WZ-10)
   ![CAIC_WZ-10](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0e/Changhe_Z-10.jpg)
   - [武直十九](http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%AD%A6%E7%9B%B4-19) [Harbin Z-19](http://en.wikipedia.org/wiki/Harbin_Z-19)
   ![Harbin Z-19](http://photo.wenweipo.com/2012/11/12/20121112wxh0011.jpg)

## 观展收获 What We Got

+ 枭龙没有飞行表演
+ 时间不允许没看到武直十
+ [苏-27](http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%8B%8F-27%E6%88%98%E6%96%97%E6%9C%BA) [Su-27](http://en.wikipedia.org/wiki/Sukhoi_Su-27)    
![Su-27](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/04/Sukhoi_Su-27SKM_at_MAKS-2005_airshow.jpg)
+ [歼十](http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%AD%BC%E5%8D%81) [J-10](http://en.wikipedia.org/wiki/Chengdu_J-10)    
![J-10](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/86/J-10a_zhas.png)
+ 巴基斯坦兄弟和枭龙
+ 俄罗斯兄弟和[伊留申-76](http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BC%8A%E7%95%99%E7%94%B376) [Ilyushin Il-76](http://en.wikipedia.org/wiki/Ilyushin_Il-76)

# 感想 Thoughts

+ 或者是枭龙性能不行，或者是巴基斯坦飞行员技术不行。周日当天的云层比较厚，比较低。枭龙的表演先是推迟，后是干脆消失了，没看到很遗憾。
+ 武直十原定是最后一项，但到最后都没人提到，也是消失了。估计也还是性能不过关吧。

